
# Hackatón Semana 3

## **LOGRO**: Programar en **PYTHON**

**“Empecemos a programar!!!”**

Llegó el momento de demostrar lo aprendido durante esta semana, para esto deberás cumplir un reto:

  

![](Python.jpg)

  

**Resuelve los problemas en Python y súbelo a Gitlab**

  

### Insumos para resolver el Reto

  

- Materiales de clase de la semana 3

  

### Pasos a seguir para resolver el Reto

1. Descargar la ultima versión del proyecto

2. Crear la carpeta personal en la carpeta Semana3Hackaton

3. Resolver los problemas propuestos y guardarlos en 2 archivos diferentes en la carpeta personal
4. El primer archivo será donde el usuario ingrese los datos
5. El segundo archivo contendrá los métodos con casa ejercicio

6. Sube tus cambios a tu repositorio git.

7. Envía el **merge request** para integrar los cambios

### Solución del Reto
El proyecto debe tener una carpeta personal donde vamos a colocar cada problema en un método diferente.

Los problemas a resolver son los siguientes:

- Escribir un método de un programa que permita leer la edad y peso de una persona y posteriormente imprimirla

- Escribir un método que calcule el área de un triángulo recibiendo como entrada el valor de base y altura

- Escribir un método que calcule el área de un círculo.

- Escribir un método que dados 2 valores de entrada imprima siempre la división del mayor entre el menor.

- Escribir un método que lea de entrada 3 números y que indique cual es el mayor de ellos.

- Escribir un método que lea 3 números los cuales significan una fecha (día, mes, año). Comprobar que sea válida la fecha, si no es valido que imprima un mensaje de error, y si es válida imprimir el mes con su nombre.

- Escribir un método que pida la edad y el sexo y dependiendo si es hombre o mujer y si puede votar o no.

- Realice un método que calcule la nómina salarial neto, de unos obreros cuyo trabajo se paga en horas. El cálculo se realiza de la siguiente forma:

  

> Condiciones

  

Las primeras 35 horas a una tarifa fija.

Las horas extras se pagan a 1.5 más de la tarifa fija.

Las horas extras se pagan a 1.5 más de la tarifa fija.

Los impuestos a deducir de los trabajadores varían, según el sueldo mensual si el sueldo es menos a S./ 20,000.00 el sueldo es libre de impuesto y si es al contrario se cobrará un 20% de impuesto.

  

- Escribir un método que encuentre y despliegue los números primos entre uno y cien. Un número primo es divisible entre el mismo y la unidad por lo tanto un numero primo no puede ser par excepto el dos (2).

- Hacer un método que calcule el factorial de un número.

- Hacer un método que despliegue las tablas de multiplicar.

- Un método que lea números enteros hasta teclear 0, y nos muestre el máximo, el mínimo y la media de todos ellos. Piensa como debemos inicializar las variables.

- Dada una secuencia de números leídos por teclado, que acabe con un –1, por ejemplo: 5,3,0,2,4,4,0,0,2,3,6,0,……,-1; Realizar un método que calcule la media aritmética. Suponemos que el usuario no insertara numero negativos.

- Una tienda ofrece un descuento del 15% sobre el total de la compra durante el mes de octubre. Dado un mes y un importe, calcular cuál es la cantidad que se debe cobrar al cliente.

- Dados 10 números enteros que se ingresan por teclado, calcular cuántos de ellos son pares, cuánto suman ellos y el promedio de los impares

  
  

- El repositorio deberá contar con commits y su push en la rama principal (master)

  

### Reto cumplido

Para que el reto esté cumplido al 100% deberás tener cubierto los requisitos básicos expuestos:

- Que se tenga en el gitlab 1 carpeta con el nombre (inicial del nombre y el apellido del estudiante) Dentro de ella, se agregarán los archivos de python con la solución de los ejercicios

- Revisar que el proyecto (repositorio) tenga un README.md con el nombre del colaborador y del proyecto.

- Revisar que contengan commits y el push en la rama principal.